TABLEAU DES ESPÈCES

{1} Tiges ligneuses, dressées ou ascendantes, non radicantes, formant un petit buisson tortueux ; feuilles non ciliées à la base.
	{2} Feuilles enroulées par les bords, couvertes au moins en dessous d'un tomentum court et dense ; rameaux tomenteux-blanchâtres ; sous-arbrisseau d'un vert blanchâtre, très aromatique, formant un buisson très serré.	**T. vulgaris 2849**
	{2} Feuilles planes, vertes et ponctuées-glanduleuses sur les 2 faces, jamais tomenteuses en dessous ; rameaux verts ou rougeâtres, finement pubescents ou glabres ; sous-arbrisseaux d'un beau vert, formant des buissons peu serrés.
		Feuilles rhomboïdales ou ovales-lancéolées, insensiblement atténuées dans les deux tiers supérieurs et plus ou moins aiguës, brusquement rétrécies en pétiole parfois un peu cilié, à nervures latérales à peine visibles ; plante à odeur aromatique très agréable.	**T. Herba-barona 2850**
		Feuilles oblongues-elliptiques ou obovales, non atténuées au sommet, obtuses, insensiblement atténuées en pétiole non cilié, glabres et luisantes, à nervures latérales saillantes ; plante à odeur forte et pénétrante.	**T. nitens 2851**
{1} Tiges herbacées ou sous-ligneuses, couchées-rampantes à la base, souvent radicantes, gazonnantes ; feuilles souvent ciliées ou velues.
	{2} Plantes glabres ou peu poilues, à poils plus courts que le diamètre de la tige sur les axes florifères ; feuilles vertes, souvent luisantes, glabres ou ciliées seulement à la base ; calices glabres ou pubescents.
		{3} Tiges pubescentes sur les faces opposées alternativement d'un entre-nœud à l'autre ou sur les angles ; feuilles brusquement rétrécies en pétiole glabre ou cilié, à nervures peu saillantes ; plantes couchées-ascendantes, lâchement gazonnantes.
			Feuilles assez larges (6-13 mm. de long sur 4-7 de large), suborbiculaires, obovales ou elliptiques ; inflorescence allongée en épi, à verticilles inférieurs souvent écartés ; plante assez robuste, atteignant jusqu' à 23-40 cm.	**T. montanus 2852**
			Feuilles peu larges (5-10 mm. de long sur 3-4 de large), obovales ou elliptiques-oblongues ; inflorescence en têtes globuleuses ou ovales, à verticilles rapprochés ; plante à nombreuses tiges grêles de 6-25 cm.	**T. Chamædrys 2853**
		{3} Tiges uniformément pubescentes tout autour sur les axes florifères ; feuilles longuement atténuées en pétiole fortement cilié, à nervures très saillantes ; plantes couchées-radicantes, densément gazonnantes, à fleurs réunies en tètes globuleuses.
			Feuilles plus ou moins écartées, ordinairement plus courtes que les entre-nœuds, obovales en coin ou linéaires-oblongues, à nervures divergentes ; têtes florales terminant des rameaux plus ou moins allongés ; gazons peu serrés.	**T. Serpyllum 2854**
			Feuilles très rapprochées, comme imbriquées, toutes plus longues que les entre-nœuds, linéaires ou linéaires-oblongues, à nervures presque parallèles ; tètes florales entourées de feuilles au sommet de très courts rameaux ; gazons très compacts.	**T. nervosus 2855**
	{2} Plantes très velues-blanchâtres, à poils aussi longs ou plus longs que le diamètre de la tige sur les axes florifères ; feuilles et calices hérissés de longs poils blancs.
		{3} Tiges uniformément velues-hérissées tout autour sur les axes florifères ; feuilles longuement atténuées à la base, souvent étroites ; inflorescence en têtes globuleuses ou en épis courts.
			Feuilles glabres au sommet et en dessous, rapprochées, courtes (4-6 mm.), linéaires-oblongues, à nervures très saillantes ; souche peu épaisse ; tiges longuement rampantes et radicantes ; rameaux courts ; odeur balsamique très agréable.	**T. dolomiticus 2856**
			Feuilles densément velues sur les 2 faces, écartées, longues de 6-12 mm., obovales-elliptiques ou linéaires-oblongues, à nervures peu saillantes ; souche ligneuse épaisse ; tiges couchées-ascendantes ; rameaux souvent allongés ; odeur forte ou peu agréable.	**T. lanuginosus 2857**
		{3} Tiges velues sur les faces opposées alternativement d'un entre-nœud à l'autre, souvent jusque sous l'inflorescence ; feuilles brusquement rétrécies à la base, velues-hérissées sur les 2 faces, peu nervées.
			Feuilles assez grandes (6-13 mm. de long sur 4-7 de large), ovales-elliptiques ou suborbiculaires, souvent espacées ; tiges assez robustes, couchées-ascendantes ; inflorescence s'allongeant en épis, à verticilles inférieurs écartés.	**T. polytrichus 2858**
			Feuilles petites (4-8 mm. de long sur 2-4 de large), ovales ou obovales, souvent rapprochées ; tiges grêles, longuement couchées-rampantes ; inflorescence en têtes globuleuses ou en épis courts.	**T. humifusus 2859**